Chinese President Xi Jinping Putin best friend 俄羅斯派軍機從中國撤走國民

俄羅斯軍方將派遣飛機，從中國發生新型冠狀病毒的地區，撤走本國公民。

國際文傳通訊社和塔斯社報道，將於星期一和星期二採取撤僑行動。克里姆林宮發言人表示，將會從疫情最嚴重的地區撤僑。

俄羅斯至今有兩宗新型肺炎病例，患者都是中國公民，俄方已限制來往中國的直航航班。

另外，俄羅斯政府停止給予中國公民免簽證旅遊待遇，並暫停發出工作簽證。

俄羅斯政府說，這樣做是確保俄國安全，保障公眾健康以及防止新型冠狀病毒擴散。

自2000年起，中國旅行團可獲豁免簽證到俄羅斯。

俄羅斯總統普京早前致電國家主席習近平，就疫情表示慰問，又說願意向中國人民提供必要協助。

軍機 已經係常識
唔到你中共講話唔得

因為你啲武漢人走到全世界都係

軍機

你的老朋友啊